\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Big Bomb Dolly} 
\index[in]{Big Bomb Dolly}
\index[in]{Wir kommen mit dem Walfischkahn}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Big Bomb Dolly}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Wir kommen mit dem Walfischkahn}

\begin{tabbing} 
1. Wir k\=ommen mit dem W\=alfischkahn zweim\=al im J\=ahr nach H\=aus\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
1. Wir kommen mit dem Walfischkahn zweimal im Jahr nach Haus\\

'Ne Wolke Dunst von L\=ebertran, die w\=eht dem P\=ott vor\=aus.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
'Ne Wolke Dunst von Lebertran, die weht dem Pott voraus.\\

W\=ir m\=ähen unser S\=auerkraut und w\=etzen in die St\=adt, oh ja,\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
Wir mähen unser Sauerkraut und wetzen in die Stadt, oh ja,\\

weil d\=ie perfekte S\=eemannsbraut uns l\=ängst ger\=ochen h\=at.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
weil die perfekte Seemannsbraut uns längst gerochen hat.\\\ \\

Ref.: Das ist die B\=ig Bomb D\=olly aus D\=over, ahoi, ohé!\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf G\\
Ref.: Das ist die Big Bomb Dolly aus Dover, ahoi, ohé!\\

\ \ \ \ \ \ \ Und die hat Sprengstoff \=unterm Pull\=over, ahoi, ohé!\kill
\>\bf D\>\bf G\\
\ \ \ \ \ \ \ Und die hat Sprengstoff unterm Pullover, ahoi, ohé!\\

\ \ \ \ \ \ \ Die macht F\=euer aus der Heuer in der P\=inte an der See,\kill
\>\bf D\>\bf G\\
\ \ \ \ \ \ \ Die macht Feuer aus der Heuer in der Pinte an der See,\\

\ \ \ \ \ \ \ dass die Fl\=usen nur so brennen und die L\=eute in Calais\kill
\>\bf D\>\bf G\\
\ \ \ \ \ \ \ dass die Flusen nur so brennen und die Leute in Calais\\

\ \ \ \ \ \ \ nachts die Z\=eitung l\=esen \=können!\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e H$^7$ e\\
\ \ \ \ \ \ \ nachts die Zeitung lesen können!\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
2. S\=itzt mal der Käpt'n \=abgebrannt in Sch\=ulden \=und in G\=in,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
2. Sitzt mal der Käpt'n abgebrannt in Schulden und in Gin,\\

dann gehen wir mit F\=isch an Land und \=ohne P\=iepen h\=in.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
dann gehen wir mit Fisch an Land und ohne Piepen hin.\\

D\=ie D\=ame ist nicht l\=asterhaft, drum r\=echnet sie gen\=au.\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
Die Dame ist nicht lasterhaft, drum rechnet sie genau.\\

Sie n\=immt für ihre E\=insatzkraft zwei Z\=entner K\=abelj\=au.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
Sie nimmt für ihre Einsatzkraft zwei Zentner Kabeljau.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
3. Es bl\=eibt nichts aus, dass \=unser Pott den l\=etzten K\=ai bez\=ieht.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
3. Es bleibt nichts aus, dass unser Pott den letzten Kai bezieht.\\

Im Seemannsheim "Zum l\=ieben Gott" gibt's n\=ichts auf d\=em Geb\=iet.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
Im Seemannsheim "Zum lieben Gott" gibt's nichts auf dem Gebiet.\\

D\=och f\=indet unser sch\=arfer Blick das f\=erne Leuchtsign\=al.\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
Doch findet unser scharfer Blick das ferne Leuchtsignal.\\

Denn \=unten brennt ja n\=och zum Glück das F\=euer \=am Kan\=al!\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
Denn unten brennt ja noch zum Glück das Feuer am Kanal!\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: Fritz Graßhoff - Weise: klappe (Klaus Eckhardt), 1965\\
MO: 228 TS: 634
\end{angaben}
